% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%
% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%
% Il est permis de copier, distribuer ou modifier ce logiciel sous les termes de la licence LaTeX
% project Public Licence (LPPL), version 1.3c ou autres versions plus récentes.
%
% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit explicite ou implicite, 
% incluant, mais sans s'y limiter, les garanties implicites de qualité marchande et de convenance à une
% fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}             
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepgfplotslibrary{fillbetween}
%\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}


\newcommand{\minX}[0]{-9} 
\newcommand{\maxX}[0]{9}
\newcommand{\minY}[0]{-9}
\newcommand{\maxY}[0]{9}


\begin{document}

\begin{tikzpicture}


\begin{axis}
[
    %grid=major,
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    xlabel={$x$},
    xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
    ylabel={$y$},
    ylabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=south},
    ytick={-9, -5.1961, 3, 6, 9},
    xtick={-9, -6, -3, 1, 3, 6, 9},
    yticklabels={-9,$-3\sqrt{3}$, 3,6,9},
    ymin=\minY,
    ymax=\maxY+0.2,
    xmin=\minX-0.2,
    xmax=\maxX+0.2,
    axis line style={thick},
    height=10cm,   
    width=14cm,   
]

\addplot[draw=blue, very thick, domain=0:10.2, samples=100, smooth] {(4-x^(2/3))^(3/2)};
\addplot[draw=blue, very thick, domain=0:10.2, samples=100, smooth] {-(4-x^(2/3))^(3/2)};

\addplot[draw=blue, very thick, domain=-9.2:0, samples=100, smooth] {(4-(-x)^(2/3))^(3/2)};
\addplot[draw=blue, very thick, domain=-9.2:0, samples=100, smooth] {-(4-(-x)^(2/3))^(3/2)}; 






\addplot[draw=red, very thick, domain=-1:9.2, samples=100, smooth] {1.7321*x - 4*1.7321};

%%%rond plein
\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(1,-5.19615)
};


\end{axis}
\end{tikzpicture}

\end{document} 